% Created 2022-02-07 Mon 23:16
% Intended LaTeX compiler: lualatex
\documentclass[12pt,a4paper]{awesome-cv}


\renewcommand{\acvHeaderSocialSep}{\enskip\cdotp\enskip}
\renewcommand{\acvHeaderIconSep}{~}
\renewcommand*{\bodyfontlight}{\sourcesanspro}
\fontdir[fonts/]
\colorlet{awesome}{awesome-nephritis}
\setbool{acvSectionColorHighlight}{false}
\colorizelinks[awesome-nephritis]
\name{Marco Andrea}{Gallo}
\position{AI Developer · Data Analyst}
\address{Aldebaranstraat 22, 9742LG Groningen (NL)}
\email{marco.gallo0530@gmail.com}
\mobile{(+39) 329 4513638}
\github{xqz-u}
\gitlab{xqz-u}
\linkedin{marco-andrea-gallo}
\hypersetup{
 pdfauthor={Marco Andrea Gallo},
 pdftitle={AI Developer · Data Analyst},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 27.2 (Org mode 9.4.4)},
 pdflang={English}}
\begin{document}

\makecvheader
\makecvfooter{\today\\~}{\thepage\\~}{Marco Andrea Gallo\\\textup{\tiny \href{https://gitlab.com/xqz-u/resume/-/blob/main/resume.org}{Source}}}

\begin{cvparagraph}
Sono un entusisata della tecnologia con una passione per
l'Intelligenza Artificiale. Al momento sto completando il mio progetto
di tesi triennale sul ruolo dell'experience replay in batch
reinforcement learning. La prospettiva di applicare la mia conoscenza
in Machine Learning a problemi reali mi esalta, ed aspiro a
comprendere come gruppi interdisciplinari collaborino nella creazione
di software complessi.
\end{cvparagraph}

\cvsection{Competenze}
\label{sec:orgfab4146}
\begin{cvskills}
\cvskill{Teamworking}{Abituato a lavorare in gruppi di 2-4 persone su
progetti di ricerca e di sviluppo software.}
\cvskill{Abilità IT}{Linguaggi di programmazione (Python, C, R, Clojure,
Haskell); sistemi UNIX e strumenti FOSS (Emacs, Arch Linux, Docker).}
\cvskill{Comunicazione}{Capacità di elaborazione scritta e orale
eccellenti, ascoltatore attivo.}
\cvskill{Langue}{Italiano (nativo), Inglese (C1).}
\end{cvskills}

\cvsection{Esperienza Lavorativa}
\label{sec:orgd145d1c}

\begin{cventries}

\cventry{\href{https://www.rug.nl/society-business/scholierenacademie}{Scholierenacademie}}{2020 -- 2021\hfill Groningen, Paesi Bassi}{}{}{}

\cvsubentry
{Sviluppatore Backend}
{Oct 2020 -- Oct 2021}
{\begin{cvitems}
\item Sviluppo di un backend Python per distribuire esperimenti
cognitivi digitali tramite un server Jatos a studenti olandesi
della scuola superiore. Punti chiave:
\begin{itemize}
\item Creazione di una RESTful API con FastAPI e SQlite.
\item Elaborazione di eventi in tempo reale con Redis e WebSockets.
\item Distribuzione dell'applicazione da un server remoto tramite
Docker.
\end{itemize}
\end{cvitems}
}

\cventry{\href{https://www.rug.nl}{Università di Groningen}}{2019 -- 2022\hfill Groningen, Paesi Bassi}{}{}{}

\cvsubentry
{Assistente Didattico}
{Sep 2019 -- Nov 2019}
{\begin{cvitems}
\item Sistemi Autonomi WBAI002-05
\end{cvitems}
}

\cvsubentry
{Mentore}
{Sep 2020 -- Jan 2022}
{\begin{cvitems}
\item Sono stato un mentore per matricole di Scienze Computazionali
per due anni consecutivi. Insieme all'eseperienza da Assistente
Didattico, queste mansioni hanno coadiuvato lo sviluppo delle
mie competenze comunicative e logistiche.
\end{cvitems}
}

\cventry{\href{https://www.illaricecadrezzate.it/}{Il Larice Club}}{2017 -- 2018\hfill Varese, Italia}{}{}{}

\cvsubentry
{Bagnino}
{May 2017 -- Sep 2019}
{\begin{cvitems}
\item Salvaguardia dei bagnanti, cassiere a tempo pieno nei fine
settimana.
\end{cvitems}
}

\cventry{\href{https://www.sbbrebbia.it/}{Sport \& Benessere}}{2015 -- 2016\hfill Varese, Italy}{}{}{}

\cvsubentry
{Bagnino}
{Jun 2015 -- Sep 2016}
{\begin{cvitems}
\item Salvaguardia dei bagnanti, manutenzione del parco acquatico.
\end{cvitems}
}

\cventry{\href{https://www.marcositaliandeli.co.uk/}{Marco Italian Delicatessen}}{\hfill Stratford Upon Avon, Regno Unito}{}{}{}

\cvsubentry
{Cameriere}
{Jul 2015 -- Sep 2015}
{\begin{cvitems}
\item Questa prima esperienza lavorativa all'estero mi diede la
possibiltà di praticare giornalmente il mio inglese al di fuori
della scuola superiore.
\end{cvitems}
}
\end{cventries}

\cvsection{Educazione}
\label{sec:orgc47ae45}

\begin{cventries}

\cventry
{Laurea Triennale in Intelligenza Artificiale}
{Groningen, Paesi Bassi}
{\href{https://www.rug.nl}{Università di Groningen}}
{Sep 2018 -- Present}
{\begin{cvitems}
\item Competenze principali:
\begin{itemize}
\item Metodi simbolici e statistici per l'IA.
\item Reti neurali.
\item Apprendimento di rinforzo.
\item Analisi di dati e comunicazione.
\item Segnali e sistemi.
\item Algoritmi e strutture dati.
\end{itemize}
\end{cvitems}
}

\cventry
{Scinze Politiche}
{Milano, Italia}
{\href{https://spo.cdl.unimi.it}{Università degli Studi di Milano}}
{Sep 2016 -- Mar 2018}
{\begin{cvitems}
\item Ho completato il primo anno del corso triennale Politics and
Economics in lingua inglese. Corsi principali: Political
Sciences, Macroeconomics, Contemporary History.
\end{cvitems}
}

\cventry
{Diploma di Maturità Classica}
{Varese, Italia}
{\href{https://www.liceoclassicovarese.edu.it}{Liceo Classico Ernesto Cairoli}}
{Sep 2011 -- Jul 2016}
{\begin{cvitems}
\item Voto finale: 84/100.
\end{cvitems}
}
\end{cventries}

\cvsection{Interessi Personali}
\label{sec:org52950a5}

\begin{cventries}

\cventry
{}
{}
{Scienze Computazionali}
{}
{Mi interessano conoscenze in scienze computazionali,
sicchè quest'ultime informano e dirigono lo sviluppo di
applicazioni di IA complesse che soddisfano i requisiti del mondo
reale. Nutro anche una passione per gli argomenti fondamentali
delle scienze computazionali, strumenti utili per comprendere le
necessità e i limiti della tecnologia moderna. Ho sostenuto corsi
elettivi in Programmazione Parallela, Programmazione Funzionale,
Sistemi Operativi, Linguaggi e Macchine e Costruzione di Compilatori.
}

\cventry
{}
{}
{Emacs e Linux}
{}
{Amo fare hacking su Emacs per ottenere un ambiente di
programmazione integrata ottimale. Tale interesse si estende ad un
approccio sistematico di automazione delle operazioni su Linux, con
l'obiettivo di conseguire builds consistenti e riproducibili sulle
mie macchine.
}

\cventry
{}
{}
{Sport}
{}
{Vado in skateboard, nuoto e corro, e ritengo che lo sport sia
un'importante fonte di freschezza nella routine di un
programmatore.
}

\cventry
{}
{}
{Storia e Lingue}
{}
{L'educazione classica e gli anni di Scienze Politiche hanno segnato
la mia forte passione per la storia e l'origine delle
lingue. Dopo aver guadagnato dell'esperienza industriale nello
sviluppo di soluzioni di IA, sogno di unire le mie
passioni per la tecnologia e la storia antica in un medesimo
programma di ricerca.
}
\end{cventries}
\end{document}
